請教下咩叫 '人地'，同埋點解係咁叫法？

請教下咩叫 '人地'，同埋點解係咁叫法？

人地都唔知啊😣

人哋唔話你知

人地都想知點解喎

人地gpa4.3我低過2

人地唔想同你講

我地= 指兩個或以上既群體 對象為自己以內
你地= 指兩個或以上既群體 對象為自己以外
佢地= 指兩個或以上既群體 但唔係談話對象
人地= 通常用黎比較用 當唔識分你我他時亦可以使用 因為人=你我他

人哋女朋友